<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>$NB</title>
    <link>https://www.nerdbude.com</link>
    <description>Der Dump für Hacks, NixOS, Terminal- und Keyboardkram.! </description>
    <language>de-de</language>
    <copyright>PHO</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 14:50:00 +0100</lastBuildDate>
    <pubDate>Web, 24 Jan 2024 14:50:00 +0100</pubDate>
    <image>
      <url>https://www.nerdbude.com/images/fav.png</url>
      <title>$NB</title>
    </image>
    <item>
      <title>[KBD] ENDGAME </title>
      <link>https://www.nerdbude.com/endgame.html</link>
      <description>Es gibt es - das ENDGAME. Zumindest sagt der Name das. Ich hab das mal gebaut und muss sagen es ist ein tolles Keyboard und macht vieles richtig.</description>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 11:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.nerdbude.com/endgame.html</guid>
     </item>
<item>
      <title>[VIM] NixVim </title>
      <link>https://www.nerdbude.com/nixvim.html</link>
      <description>Vim ist essentiell. Wenn Vim benutzt wird, wächst die vimrc über die Jahre deutlich an und diverse Plugins sammeln sich. Wenn man nun die gleiche Vim-Umgebung auf allen Maschinen haben will, kann sich das als durchaus Aufwendig gestalten alles umzuziehen. Nun ist da aber NixVim. NixVim kombiniert die Reproduzierbarkeit von NixOS mit der Hochkonfigurierbarkeit von Vim und baut dabei auf NeoVim als Basis. Das macht alles anders und für Vim-Enthusast*innen lohnt es sich definitiv einen Blick drauf zu werfen.</description>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 08:15:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.nerdbude.com/nixvim.html</guid>
     </item> 
    <item>
      <title>[MIS] LIX | AUXOLOTL </title>
      <link>https://www.nerdbude.com/lix_aux.html</link>
      <description>NixOS ist ein wunderbares Betriebssystem. Leider ohne wirkliche Alternative. Das hat man die letzten Wochen deutlich zu spüren bekommen. Zum einen wenn MiliTechs als Contributoren und Sponsoren involviert sind, toxisches Verhalten der Community an die Oberfläche gespühlt werden und der Führungsstil des Initiators nicht optimal läuft. Aber nicht nur NixOS ist einzigartig in seiner Form sondern auch die Community. So passiert grade einiges in der NixOS Organisation aber auf Forks entstehen und heben so Nix und NixOS weiter nach oben.</description>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.nerdbude.com/lix_aux.html</guid>
     </item> 
    <item>
      <title>[MIS] HACKERSPACE NEWS 01</title>
      <link>https://www.nerdbude.com/hackspace2.html</link>
      <description>Ich hatte ins Internet gerufen und es gab Antworten. Mittlerweile formen sich Strukturen, es werden Kontakte geknüpft und erste Räumlichkeiten stehen im Gespräch.</description>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 11:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.nerdbude.com/hackspace2.html</guid>
     </item> 

     <item>
	     <title>[MIS] HACKERSPACE</title>
	     <link>https://www.nerdbude.com/hackspace.html</link>
      <description>Ich schreibe eigentlich nie über lokale Themen aber es ist an der Zeit. Reutlingen braucht einen Hackspace und vielleicht lesen das hier Menschen aus der der Region und haben Lust darauf. Wenn ja - im Blogartikel findet ihr alle Kontaktmöglichkeiten. Also los!</description>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:50:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.nerdbude.com/hackspace.html</guid>
      </item> 
   <item>
      <title>[KBD] CCH|CON</title>
      <description>Der CCH! wird physisch und das in Form eines Mechanical Keyboard Meetup im Shackspace in Stuttgart.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/cchcon.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 12:44:00 +0000</pubDate>
      </item> 
    <item>
      <title>[KBD] KYB3R_KEYS 0.4 - Neuer Sym-Layers</title>
      <description>Ich hab KYB3R_KEYS mal auf die Menschheit losgelassen. Ein paar liebe Menschen im CCH! Discord haben sich das Layout angeschaut und natürlich direkt Kritik geäusster. Natürlich alles konstruktiv und flauschig wie immer in dieser Community. Im Zuge dieser Kritik hab ich mir den Sym-Layer für alle Code-relevanten Symbole mal angeschaut. Im anfänglichen Layout war dieser rein nach Bauchgefühl belegt. Nun hab ich ein paar Nächte investiert und kann nun auch Statistik einfließen lassen. Herausgekommen ist KYB3R_KEYS V0.4 - Viel Spaß damit!</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/kyb3r_keys.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 11:30:00 +0000</pubDate>
      </item>   
      <item>
      <title>[KBD] KYB3R_KEYS - Ein Keyboardlayout für Netrunner, Hacker und Terminaljunkies</title>
      <description>Ich habe mir mal mein tippverhalten angeschaut, viel Mate getrunken, zwischendurch mein geschmolzenes Gehirn vom Boden aufgewischt und rausgekommen ist ein Keyboardlayout für Netrunner, Hacker, Terminaljunkies, Nerds und Nerdettes. Naja fast zumindest. Das KYB3R_KEYS Layout deckt mein tägliches Verhalten am Hackbrett ab. Es ist ein Layout, das sich hauptsächlich auf die Benutzung von Terminalcommands und XMonad konzentriert und das in den Fokus rückt. Es ist mit Sicherheit noch nicht abgeschlossen aber es bietet mir eine solide Basis auf dem ich weiter Forschen und ausprobieren kann. Wenn ihr das auch wollt hab ich euch alle Files und Infos in den Post gepackt. Viel Spaß damit.e </description>
      <link>https://www.nerdbude.com/kyb3r_keys.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 22:50:00 +0000</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>[LOG] News aus den Backrooms der Nerdbude</title>
      <description>Es gibt mal wieder ein paar Neuigkeiten aus den Tiefen der Nerdbude. Matrix-Server, $NB-Matrix-Room, Neue Kategorien, Infrastruktur usw. - quasi Metanews.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/log_22082023.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HOW] HIY V - Matrix Synapse Homeserver</title>
      <description>Als der allmächtige CORTEX IMPLANT Admin Ramses den Matrix Server "cyberwa.re" startete war ich sehr glücklich. Leider ist <b>CYBERWA.RE</b> schneller wieder verschwunden als mir lieb war. Nachdem Gedanken selber einen NixOS Matrix-Server aufzusetzen kann ich auch verstehen warum.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hiy_v.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[PRO] TUT</title>
      <description>Mastodon ist super und noch besser ist es, Mastodon im Terminal benutzen zu können. Ich habe lange das Tool toot benutzt. Jetzt sind die NixOS Packages für tut aktualisiert worden und ich bin begeistert. Es stehen euch alle Funktionen des Webinterfaces zur verfügung und darüber hinaus sogar noch mehr. Die Anleitung zu tut hab ich euch hier mal zusammen geschrieben. </description>
      <link>https://www.nerdbude.com/tut.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>[PRO] IAMB</title>
      <description>Am Wochenende hat REVENGEDAY einen eigenen Matrixserver gestartet. So konnte ich endlich meinen Alten stilllegen und mich hier neu einrichten. Passend dazu hab ich IAMB gefunden. Einen Matrix Terminal Client mit Vim Controlling. Sehr schönes Tool.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/iamb.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 13:40:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[VIM] VIM STATUSLINE SELBER BAUEN</title>
      <description>Die meisten Vim Plugins machen nichts anderes als Code, der in der .vimrc funktioniert, auszulagern. Um sich das zu sparen, kann das ein oder andere auch direkt in der Config erledigt werden. Bauen wir uns also selber eine Vim Statusline in der .vimrc. Dadurch haben wir das aussehen und den Inhalt deutlich einfacher im Griff.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/vim_statusline.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:40:00 +0000</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>[LOG] 31052023</title>
      <description>Es war etwas ruhiger hier die letzten Monate aber jetzt geht es weiter. Ich hab die NERDBUDE etwas umstrukturiert, den Server Umzug abgeschlossen, neue Projekte gestartet, alte Äste abgeschnitten und eine neue Font gibts auch (und sie ist es definitiv Wert erwähnt zu werden).</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/log_31052023.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 11:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HOW] HIY IV</title>
      <description>Es hat etwas gedauert, aber jetzt funktioniert er. Der NixOS Mailserver für die NERDBUDE. Hier könnt ihr lesen wie das funktioniert.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hiy_iv.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (0x17)</author>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HOW] HIY III</title>
      <description>Weiter gehts mit dem NixOS Webserver. Diesmal setzen wir NGINX auf und sagen ihm welchen Kram er ins internet schieben soll.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hiy_iii.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[POD] CCH! LATE NIGHT</title>
      <description>Der CCH! wird zwei Jahre alt und ihr bekommt ab jetzt regelmäßig (monatlich) die CCH! Late Night live um die Ohren gehauen.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/cchlatenight.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[MIS] Die Mechanicon in Bildern</title>
      <description>Es war Mechanicon und die ersten Bilder der CCH! Ultras trudeln ein. Wenn ihr auch noch welche habt, meldet euch und ich kippe sie hier mit rein.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/mechanicon2023.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[COD] Der 3SB (simple static site builder)</title>
      <description>Ein kleines CMS für die NERDBUDE</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/3sb.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HOW] Die Vorraussetzungen des Nerdbude Servers</title>
      <description>Teil 2 des Umzugs. Welche Tools braucht der Server und wie bekommen wir NixOS auf den Server.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hiy_ii.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HOW] Die NERDBUDE zieht um!</title>
      <description>... aber alles halb so wild. Wenn alles gut läuft merkt ihr davon nichts. Die Nerdbude zieht enlich vom 0-8-15 Hoster auf den eigene Server um und das inkl. neuer features.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hiy_i.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[LOG] Twitter brennt - Zeit für neues</title>
      <description>Ich mach es kurz. Twitter brennt und ich hau ab :) </description>
      <link>https://www.nerdbude.com/twitter.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[MIS] MagPi Magazine</title>
      <description>Das Raspberry Pi eigene Magazin "The MagPi" hat über das NB100 Cyberdeck geschrieben.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/magpi.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[PRO] TLDR</title>
      <description>Man pages sind meistens ewig lang und unübersichtlich. Zum Glück gibt es TLDR. Ein Tool das in aller Kürze die wichtigsten Parameter aufzeigt.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/tldr.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[POD] TELEPROST II</title>
      <description>Ich durfte mal wieder im Teleprost Podcast mit Frank und Hannes aer auch mit Christian über den besten Film aller Zeiten sprechen - Hackers. Natürlich darf auch Keyboard Content nicht fehlen.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/teleprost_ii.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2022 15:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[LOG] LICENCE</title>
      <description>Die NERDBUDE bekommt eine Lizenz.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/log_15082022.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[HDW] NB100 CYBERDECK</title>
      <description>Das NB100 Cyberdeck ist fertig.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/nb100.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[COD] CYBER23</title>
      <description>Neue Farbe für eure Terminals</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/cyber23.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[POD] #1PPD</title>
      <description>Die komplette #1podcastprotag Liste</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/onepodcastperday.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[POD] DUUMVIRAT</title>
      <description>Ich war mal wieder an fremden Mikrofonen</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/duumvirat.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 11:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[PRO] TOOT</title>
      <description>Mastodon - aber im Terminal</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/toot.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[PRO] TWTERM</title>
      <description>Twitter - aber im Terminal</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/twterm.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[KBD] THE PLAGUE FRANKENSWITCH</title>
      <description>Ich habe mal wieder Switches gebaut und raus kam der "The Plague" Frankenswitch.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/the_plague.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[POD] READY FOR REVIEW</title>
      <description>Ich durfte im Ready for Review Podcast über mechanische Tastaturen reden und es hat sehr viel Spaß gemacht.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/rfr.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[KBD] DAMN FINE KEYBOARDS</title>
      <description>Ab sofort gibt es für euch das DAMN FINE KEYBOARDS. Ein kleines SChmuddelheftchen für Keyboardnerds und -nerdettes. Voll mit wunderschönen custom Hackbrettern. Aber das DFK könnte auch die Basis für mehr sein. Für was das liegt an euch.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/damnfienkeyboards.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[KBD] PLAID PAD</title>
      <description>Vor Weihnachten habe ich mir unteranderem ein Plaid Pad bei KEYCAPSSS besorgt und das natürlich auch gebaut. Hier gibts das Build Log dazu, falls ihr auch eins wollt.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/plaidpad.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 12:10:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[VIM] VIM VI</title>
      <description>Kommen wir vorerst zum Ende der kleinen Vim Reihe. Als Abschluss gibt es noch ein paar Tips wie Vim in den täglichen Ablauf integriert werden kann.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/vim_6.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 15:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[VIM] VIM V</title>
      <description>Im 5. Teil geht es diesmal um die .VIMRC. Das Zentrum den (Vim-)Universums. Wie sie arbeitet und was sie für Möglichkeiten birgt erfahrt ihr hier.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/vim_5.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 12:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[VIM] VIM IV</title>
      <description>Die Basics haben wir abgefrühstückt. Manchmal brauchts aber etwas mehr Funktionalität. Dafür gibts Plugins in Vim.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hackbrettdiskord.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 15:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[VIM] VIM III</title>
      <description>In Teil III der kleinen VIM Schule geht es um den VISUAL Mode, seine drei submodi und was sich damit alles anstellen lässt.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hackbrettdiskord.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 15:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[MIS] Die diskordische Jahresendpredigt!</title>
      <description>Ich durfte im mir verliehenem Amt als diskordischer Papst - im Hause Zentonic die Diskordische-Hackbrett-Jahresendpredigt halten und offenbare euch nun hier das Transkript. Huldigt dem Click! Seid Chaos!</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/hackbrettdiskord.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 11:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[VIM] VIM (II)</title>
      <description>Weiter gehts mit Vim und was damit alles angestellt werden kann. Diesmal geht es um den NORMAL Mode, Commands, Tastenkombinationen, Split-Views und Tabs. Also alles in Allem ein weiterer Schritt richtung vollwertiger IDE und das alles im Terminal.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/vim_2.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 15:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[VIM] VIM (I)</title>
      <description>Ich benutze ihn alltäglich und kenne mit Sicherheit nur einen Bruchteil der Funktionen. Wird also Zeit mehr über den besten Editor der Welt zu lernen. Das ganze kommt natürlich ab jetzt auch hier in die NERDBUDE damit ihr auch was davon habt. Teil 1 behandelt die tiefsten Grundlagen und natürlich wie Vim wieder geschlossen wird.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/log_14102021.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2021 13:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[LOG] 14102021</title>
      <description>Ein kleines bisschen Bastelarbeit und zack! könnt ihr ab sofort posts auf der NERDBUDE sortieren und kategorsiert anzeigen lassen und lesen. Alles wie immer in purem HTML und ohne JS. </description>
      <link>https://www.nerdbude.com/log_14102021.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 09:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Canto</title>
      <description>Canto ist ein RSS Feed Reader für das Terminal und wahrscheinlich der letzte den ich installieren werde. Canto ist komplett mit Vim-Keys steuerbar und hochkonfigurierbar. Canto updatet sich automatisch im Hintergrund und sieht wunderbar minimalistisch aus. </description>
      <link>https://www.nerdbude.com/canto.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VimWiki - Ein Plugin sie alle zu organisieren.</title>
      <description>Ich benutze Vim und ich möchte Vim auch möglichst wenig verlassen müssen. Außerdem brauch ich einen Ort an dem ich Infos sammeln kann und Listen anlegen kann. Beides und noch mehr bietet Vimwiki. Vimwiki baut ein komplettes lokales Wiki als Knowledgebase, Tagebuch oder als Todo-Listen App.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/vimwiki.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der CCC wird 40! Eine Liebeserklärung</title>
      <description>Die "galaktische Gemeinschaft von Lebewesen" feierte am 12.11.2021 ihr 40-jähriges Bestehen und da mich der Club mehr als nachhaltig beeinflusst hat und dies auc hnoch immer tut, gibt es hier eine kleine Liebeserklärung und natürlich Glückwünsche.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/ccc0x28.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Man nerdet nie aus</title>
      <description>Podcasts kommen hier ja immer wieder vor. Warum? Weil Podcasts toll sind und eine Menge Spaß machen. Ich durfte mit Sabrina im "Man nerdet nie aus" über mechanische Tastaturen abnerden und Metatalk gibts auch.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/mannerdetnieaus.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NERDBUDE REBUILD</title>
      <description>Ich hatte Urlaub und habe mich mal an die liebe NERDBUDE gesetzt und Sachen eingebaut die mir so eingefallen sind - also quasi NERDBUDE 2.0</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/log30082021.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Metrics about ergonomics in mechanical keyboards</title>
      <description>I want to collect some metrics about ergonimcs in mechanical keyboards and also share them later with the community. So feel free to participate and be part of this small experiment.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/survey.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 09:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NixOS 21.05 Upgrade</title>
      <description>Backups machen und los gehts mit NixOS 21.05. Das beste OS der Welt hat ein Upgrade bekommen.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/nixos_2105.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BORG</title>
      <description>Backups sind wichtig! Dazu gibt es BORG. Ein Terminal Backuptool das einfach aber mächtig ist.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/borg.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TELEPROST</title>
      <description>Ich durfte im Teleprost Podcast über die Nerdbude, Tastaturen, Podcasting und The Blair Witch Project reden.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/teleprost.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SPLITSEY</title>
      <description>Ein Split-Onhand-Keyboard - macht wenig Sinn aber dafür Spaß am Gerät.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/splitsey.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 10:45:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MacMittwoch</title>
      <description>Ich durfte mit Farid und Gordon im MacMittwoch Podcast über mechanische Tastaturen reden.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/macmittwoch.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 10:45:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PAPIS</title>
      <description>Ein wunderbares Tool zur Dokumentenverwaltung in der command-line.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/papis.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FYYD</title>
      <description>Ein Podcastnetwerk das einen Blick wert ist und absolut unterstützenswert noch dazu.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/fyyd.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>nixOS</title>
      <description>Nach 15 Jahren Debian wird es mal Zeit für was neues. Deshalb kam vor einiger Zeit nixOS auf den Rechner. Was ist das und wie bekomm ich das auch? Hier im Post.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/nixos.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PinePhone</title>
      <description>Ich hab mich mal die letzten drei Monate hingesetzt und getestet ob das PinePhone alltagstauglich ist.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/pinephone.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2021-03-17 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podstats</title>
      <description>Wer podcastet will auch Statistiken. Aber nicht jeder will große Datenbanken im Hintergrund und bloated Dashboards wir Grafana. Hier eine kleine Anleitung wie das auch mit weniger Software (aber ein bisschen mehr Handarbeit) funktioniert.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/podstats.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2021-03-04 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Click! Clack! Hack!</title>
      <description>Was macht man, wenn man diverse Projekte hat? Richtig! Mehr Projekte! Deswegen gibt es ab sofort den "Click! Clack! Hack!"-Podcast in dem es um mechanische Tastaturen und allem was dazu gehört, gehen wird. Am besten direkt abonnieren damit keine Folge verpasst wird!</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/clickclackhack.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2021-02-02 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Audio Cortex</title>
      <description>Die Geburt eines kleinen feinen Sci-Fi Cyberpunk Podcastnetzwerkes</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/audiocortex.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-11-20 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Unit-1</title>
      <description>Wein kleines feine Zsh Theme</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/unit-1.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-11-19</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>ARPANET (II)</title>
      <description>Weiter gehts mit den Überlegungen zur Hardware die im DIY ARPANET verwendet werden soll.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/arpanet_ii.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-10-23</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>ARPANET (I)</title>
      <description>Das Internet. Unendliche Weiten. Das war nicht immer so. Ganz am Anfang war das "Internet" noch überschaubar. Zeit für einen Nachbau.</description>
      <link>https://www.nerdbude.com/arpanet_i.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-08-24</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>HACK THE PLANET</title>
      <description>Ich durfte im Hack the Planet Podcast zu Gast sein und habe mit Andreas und Daniel über mechanische Tastaturen, Bar-Top-Game-Kisten, Monitor-Bugs und vieles mehr geredet. </description>
      <link>http://nerdbude.com/hacktheplanet.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-08-02</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>SYSLOG</title>
      <description>Die NERDBUDE hat jetzt ein SYSLOG. Alles für die Transparenz.</description>
      <link>http://nerdbude.com/sys_log.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-07-30</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>CSSYN</title>
      <description>Für alle die JS hassen, aber dennoch Syntax-Highlighting auf ihrer Website wollen hab ich da mal was geschustert.</description>
      <link>http://nerdbude.com/cssyn.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-07-20</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>DS</title>
      <description>Die Datenschleuder war so freundlich mir ein paar Seiten zur Verfügung zu stellen um mich über DIY Keyboards auszulassen.</description>
      <link>http://nerdbude.com/datenschleuder.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-07-15</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>XPM</title>
      <description>Funky-File-Formats! Diesmal: *.XPM</description>
      <link>http://nerdbude.com/xpm.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-07-08</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>IWTB COLORSCHEME</title>
      <description>Bunt ist gut! Wer mal Abwechslung von gängigen Color-Schemes braucht, für den habe ich das IWTB Color-Scheme zusammengerührt.</description>
      <link>http://nerdbude.com/iwtb.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-06-30</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>XMONAD WINDOW MANAGER</title>
      <description>Eine kurze Einführung in XMonad, einen leichtgewichtigen und ressourcenschonenden WM für Linux.</description>
      <link>http://nerdbude.com/xmonad.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-06-28</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>DIY KEYBOARD (II)</title>
      <description>Die Bauanleitung zur eigenen Tastatur (teil 2)</description>
      <link>http://nerdbude.com/diy_keyboard_from_scratch_II.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-06-26</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>DIY KEYBOARD (I)</title>
      <description>Die Bauanleitung zur eigenen Tastatur (teil 1)</description>
      <link>http://nerdbude.com/diy_keyboard_from_scratch_I.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-06-25</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>SYSTEMABSTURZ - VERDÄCHTIG</title>
      <description>Hui! Musik! ... und ich durfte mich am Cover austoben!</description>
      <link>http://nerdbude.com/systemabsturz.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-00-00</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>SD KARTEN FLASHEN</title>
      <description>Man braucht sie am RaspberryPi oder als Livesystem auf dem USB Stick. Aber wie wird geflasht?</description>
      <link>http://nerdbude.com/sd_card.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-05-11</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>HARDWARE INTERFACES</title>
      <description>Auf vielen Geräten läuft Linux. Wenn man da ran will sollte man wissen wie man mit seriellen Schnittstellen redet.</description>
      <link>http://nerdbude.com/schnittstellen.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-04-19</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>OSI LAYER MODELL</title>
      <description>Das OSI-Layer Modell Schicht für Schicht erklärt.</description>
      <link>http://nerdbude.com/osi.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-04-10</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>RAID</title>
      <description>Die gängigsten RAID Architekturen kurz zusammengefasst</description>
      <link>http://nerdbude.com/raid.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-04-08</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>HOW TO DISAPPEAR</title>
      <description>Spionage, Datenmissbrach und so weiter. Nix wie raus aus den antisozialen netzwerken</description>
      <link>http://nerdbude.com/disappear_1.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-03-03</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>LORD NIKON</title>
      <description>Da hat sich wer den Laptop von Lord Nikon (Hackers, 1995) nachgebaut!</description>
      <link>http://nerdbude.com/lord_nikon.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-02-20</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>NMAP</title>
      <description>Klopfen wir doch mal an ein paar Türen und schauen ob wir offene finden.</description>
      <link>http://nerdbude.com/nmap.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-02-17</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>NERDBUDE AUF GITHUB</title>
      <description>Das ganze Machwerk ist auf Github zu finden.</description>
      <link>http://nerdbude.com/git_html.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-01-06</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>SYSTEM MONITORING</title>
      <description>Wenn man wissen will was im eigenen Netzwerk so los ist braucht man Monitoring-Tools.</description>
      <link>http://nerdbude.com/sys_monitor_tools.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-01-05</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>HELLO WORLD</title>
      <description>Hallo Welt! Hier ist die Nerdbude!</description>
      <link>http://nerdbude.com/hello_world.html</link>
      <author>post@nerdbude.com (PH_0x17)</author>
      <pubDate>2020-01-01</pubDate>
    </item>
  </channel>

</rss>
